不認拉錯自己人 江永祥辯稱溝通誤會

不認拉錯自己人
江永祥辯稱溝通誤會

一名喬裝警前日遭防暴警箍頸制服，大叫「×你老味自己人」始獲放行。

【本報訊】大批蒙面便衣警在聖誕期間進佔商場，更有防暴警險拘喬裝同袍。警察公共關係科高級警司江永祥辯稱，當時軍裝警與「喬裝警」有溝通誤會，認清身份後放行，沒有「拉錯人」，「便衣人員最好大家認唔到啦，唔係點做埋伏」。民權觀察成員王浩賢認為警員做法擾民，蒙面喬裝警亦令市民感到威脅。

前日有人在大埔超級城一間食肆將餐具倒在枱上和把胡椒粉灑在枱面，一批蒙面喬裝警湧至，大批防暴警趕至商場外協助追捕，一名蒙面人被防暴警捉手箍頸險被捕，其後自爆警員身份才獲放行。

警察公共關係科高級警司江永祥稱，警方收到線報指有人會在商場「搞事」及搗亂，派員埋伏拘捕，警員拘捕期間，一名軍裝警員截停一名喬裝警，「可能溝通上有啲誤會，但之後好快認清身份，同事繼續進行拘捕行動，冇所謂拉錯人發生」。他又強調被警棍擊中的便衣人並非警員，事件中共拘捕四人。

汪威遜：未聽過警察嚇親人

相關新聞：犯錯無懲罰 高層包庇前線

對於行動前商場不知情，江辯稱警方沒理由事前通知商場「埋伏式」行動，並稱「我哋便衣人員最好大家都認唔到啦，大家都知道佢係警員，咁點樣做埋伏呢？」

不過，「埋伏」喬裝警絕大部份蒙面，部份身穿黑衣，在商場默默站立，亦拒絕向查詢的市民透露身份，與警務處處長鄧炳強在平安夜教授市民分辨「暴徒」時指「戴口罩鬼鬼祟祟遮自己好明顯係暴徒」的形容脗合。有記者質疑市民難分辨喬裝警與黑社會，亦有記者追問大批蒙面喬裝警在商場會否造成公眾恐慌。警務處行動部高級警司汪威遜辯稱，喬裝警在商場執勤「嚇親人哋」說法有誤，「由細到大香港唔會話有警察出現就會驚，只有一類人會驚警察，就係犯法嘅人，或者支持犯法嘅人」。

民權觀察成員王浩賢表示，商場保安可處理一般事端，警方不應貿易進場，「警方對商場可以接受嘅聚集、唱歌、嗌口號都會截查」，做法沒有必要，在商場高調巡邏和截查亦屬擾民和過量行使警力，而蒙面喬裝警進駐商場，「執法嘅方法本身令市民覺得係威脅」。

警方本周一至昨晨共拘捕336人，包括244男82女，年齡介乎12至54歲。警方在12月24日26日共發射76枚催淚彈、33發橡膠子彈、16發布袋彈和14發布袋彈。

■記者曾偉龍

[12.29行動]香港人抗爭的日與夜 集會

北區和你SHOP
日期 : 12月28,29日 星期六, 日
時間 : 15:00
地點 : 上水廣場

-------------------------------------

無忘承諾 並肩同行
民陣元誕大遊行
日期 : 1月1日 星期三
時間：14:00
地點：維園中央草坪 ==> 遮打道行人專用區

最撚on9係立場記者係咁講 佢係你自己人 你自己人
你自己人 你自己人 你自己人 你自己人
講左十尻幾次
由尻佢地打呀ma 點撚解要提佢地

－－－－－－－－－－－－－－－－－
投票：

【最後4日】全民票選十八區區議會主席與發言人－民主統戰部

投票：
快啲入黎投票呀

誤會姐係錯咩
有咩分別

「由細到大香港唔會話有警察出現就會驚，只有一類人會驚警察，就係犯法嘅人，或者支持犯法嘅人」

蘇聯 北韓人全部都驚警察

如果佢哋形象咁正面
咁點解對上幾代都會流傳「好仔唔當差」之說？
又係大家被誤導？定外國勢力逼害佢哋？

點會認錯，肯定係做佐犯法野先會比人拉

警甴：佢地比假新聞影響

搞到佢地毆錯自己人才是成功, 拉錯算係咩 ?

所謂截查，就係要cool 頸

聖人都有錯
只有香港警察唔會錯